\begin{frame}
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}<1->
	{Arrays}
		\begin{itemize}
			\item<1-> zwei Möglichkeiten zur Deklaration:
			\item<2-> ohne Initialisierung, mit Angabe der Länge:
			\begin{itemize}
				\item<2-> Syntax: \code{TYP NAME[LÄNGE];}
				\item<2-> Beispiel: Array aus $10$ \code{int}-Werten:
				\lstinputlisting[linerange={1-1}]{code/snippets.cpp}
			\end{itemize}
			\item<3-> mit Initialisierung, Angabe der Länge nicht nötig:
			\begin{itemize}
				\item<3-> Syntax: \code{TYP NAME[] = \{ INIT-AUSDRUCK \};}
				\item<3-> Beispiel: Array aus $3$ Zahlen mit Initialisierung:
				\lstinputlisting[linerange={2-2}]{code/snippets.cpp}
			\end{itemize}
			\item<4-> \alert{Achtung Fehlerquellen:}
			\begin{itemize}
				\item<5-> Uninitialisierte Arrays enthalten zufällige Werte.
				\item<6-> \code{C++} prüft die Grenzen eines Arrays \alert{nicht}.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}
    {Die Klasse \code{std::vector}}
    \lstinputlisting[linerange={7-19}]{code/vector.cpp}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}
    {Die Klasse \code{std::vector}}
    \lstinputlisting[linerange={21-30}]{code/vector.cpp}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}
    {Die Klasse \code{std::vector}}
    \lstinputlisting[linerange={32-43}]{code/vector.cpp}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\insertsubsection}
	\begin{block}<1->
	{Zeichenketten}
		\begin{itemize}
			\item<1-> Eine Zeichenkette (\code{string}) wird in \code{C++} als \alert{nullterminiertes \code{char}-Array} dargestellt
				(auch \emph{\code{C}-string}).
			\item<1-> D.h.\ ein \code{char}-Array mit einem speziellen Zeichen am Ende, das das Ende der Zeichenkette markiert (\alert{\glqq Sentinel\grqq}).
			\item<2-> Initialisierung als Array ...
			\lstinputlisting[linerange={3-3}]{code/snippets.cpp}
			\item<3-> ...\ oder mit einem \alert{\code{string}-Literal}:
			\lstinputlisting[linerange={4-4}]{code/snippets.cpp}
			\item<4-> Zeichenketten mit doppelten Anführungszeichen werden automatisch als nullterminierte Strings behandelt.
			\item<5-> Der Header \code{string} stellt eine Klasse und nützliche Funktionen zur Manipulation von Strings zur Verfügung.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}
    {Die Klasse \code{std::string}}
    \lstinputlisting[linerange={7-16}]{code/strings.cpp}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\insertsubsection}
    \begin{block}
    {Die Klasse \code{std::string}}
    \lstinputlisting[linerange={18-23}]{code/strings.cpp}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Die meisten Funktionen von \code{vector} stehen auch
              in \code{string} zur Verfügung.
    \end{itemize}
\end{frame}